\documentclass[10pt,a4paper]{scrbook}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}

\author{Adrian Wannenmacher}
\title{Religion}
\date{15. September 2016}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Drogen}
\section{Brainstorming}
Sucht, Dealer, Kokain, Alkohol, Zigarren und Zigaretten, Volksdrogen, Verbot, Entzug, Entzugsklinik, LSD, Gefährlich, Polizeikontrolle, Mexiko, Illegal, Halluzinationen, Verbrechen, Abhängigkeit, Marihuana; Magic Mushrooms, Pilze, kiffen, Drogenküche, Anabolika, schmuggeln, Sucht, Amphetamin, schädlich, schnüffeln, Weed, Kleber, doping, Crystal Meth, neugierig, Gruppenzwang, Pablo Escobar, XTCs
\section{Drogen-ABC}
\subsection{Orientierungspunkte für Drogen-ABC}
a.)Herstellung der Droge\newline
b.)Wirkweiße\newline
c.)Risiken + Gefahren der jeweiligen Substanz (kurzfristig/längerfristig)\newline
d.)Folgen für Körper/Psyche/soziales Umfeld
\subsection{Alkohol}
\subsubsection{Herstellung}
\paragraph{Gärung}
Ethanol (Trinkalkohol) entsteht durch gärung kohlenhydrathhaltiger Materie, z.B. Früchte, Getreide, Kartoffeln; höchstens 18 
\paragraph{Destilation}
Destilierung von Gäralkohol; bei Spirituosen bis zu 80
\paragraph{Weitere Information}
Bei beiden Vorgängen können hochtoxische Alkohole wie Methanol(Blindheit) und Begleitstoffe wie Aldehyde oder Fuseöle entstehen
\subsubsection{Wirkung}
\textbf{Wichtig:}
Werte gelten für Erwachsene!
\paragraph{0,2-0,5‰}Seh- und Höhrvermögen, Aufmerksamkeit, Koinzentration, Reaktionsvermögen, Kritikfähigkeit und Urteilsfähigkeit sinken; Risikobereitschaft steigt
\paragraph{ab 0,5‰}
Gleichgewichtsstörung, Enthemmung und Selbstüberschätzung nehmen zu
\paragraph{ab 0,8‰}
Blickfeld verengt sich (Tunelblick), Euphorie, zunehmende Enthemmung
\paragraph{1-2‰}
Verwirrtheit, Sprechstörungen, Orientierungsstörung, Selbsteinschätzung durch Enthemmung und Verlust der Kritikfähigkeit
\paragraph{2-3‰}
Muskelerschlaffung, Gedächtnis- und Bewusstseinsstörung, verwirrtheit, Erbrechen
\paragraph{3-5‰}
Bewusstlosigkeit, Gedächtnisverlust, schwache Atmung, Unterkühlung, Verlust der Reflexe, ab 4‰: Lähmung, Koma, unkontrollierte Ausscheidungen, Atemstillstand, Tod
\subsubsection{Risiken und Gefahren}
Im Körperlichen/Psychischem und Sozialem Umfeld, muss voneinander unterschieden werden.
\subsubsection{Folgen für Körper/Psyche/Soziales Umfeld}
\paragraph{Körperliche und Psychische Schäden}
Alkohol kann fast alle Organe des Menschen beschädigen und Krankheiten sowie Behinderungen hervorrufen.
\paragraph{Soziales Umfeld}
\begin{itemize}
\item Belastung für Gesundheitssystem durch Krankheiten, Verletzungen, ...
\item Verkehrsunfälle mit tödlichem Ausgang
\item in Österreich ca. 150.000 Kinder mit einem von Alkoholproblemen betroffenen Elternteil
\end{itemize}
\subsection{Tabak}
\subsubsection{Herstellung}
Die Tabakpflanze ist eine weit verbreitete Feldfrucht der Gattung der Nachtschattengewächse. Das Nikotin\footnote{Psychoaktive Wirkung des Alkohols} befindet sich in den Tabakblättern.
\subsubsection{Wirkung}
In der Glutzone werden die Inhaltsstoffe unter sehr hohen Temperaturen\footnote{bis zu 900$^\circ$C} zersetzt. Der Rauch besteht aus verschiedenen Gasen\footnote{z.B. Nikotin, Kohlenmonoxid, Teer, Stickstoff, Blausäure und Ammoniak}, in denen Partikel von 0,1 	bis 1mm große Teilchen gelöst sind.
\begin{description}
\item[Nikotin] Intensität der Aufnahme abhängig von Nikotingehalt des Tabaks, Menge der gerauchten Zigaretten und von persönlichen Rauchstil. Für Erwachsene kann eine orale Dosis von 50mg tödlich sein, bei Kindern und Jugendlichen wesentlich weniger. Ebenfalls wesentlich weniger führt zu einer Nikotinvergiftung, die folgen: 
\begin{itemize}
\item Übelkeit
\item Brechreiz
\item Durchfall
\end{itemize}
\item[Teer] Teer setzt sich beim Rauchen in den Atemwegen und der Lunge fest und geht in den Blutkreislauf über. Er erhöht das Risiko für Krebs.
\item[Kohlenmonoxid] Besetzt bei roten Blutkörperchen den für Sauerstoff vorgesehenen Platz, wodurch ein Sauerstoffmangel entstehen kann.
\item[Reizgase] Lähmen die Flimmerepithel (Reinigung der Atemwege), wodurch der Körper Schleim bildet. Dieser kann später nur mühsam abgehustet werden und dient Bakterien und Viren als Nährboden.
\end{description}
\subsubsection{Risiken und Gefahren}
\begin{itemize}
\item Erhöhtes Krebsrisiko
\item Atemprobleme
\item Blutkreislaufprobleme
\end{itemize}
\subsubsection{Folge für Körper/Psyche/Soziales Umfeld}
\begin{itemize}
\item Krebs
\item Atemprobleme
\item Lungenerkrankungen
\item Blutkreislaufprobleme
\item Bei Rauchen währen der Schwangerschaft erhöht sich das Risiko für Tod- und Fehlgeburten.
\end{itemize}
\subsection{Smart Drugs}
\subsubsection{Natural drugs}
\paragraph{Herstellung}
Wild in der Natur wachsende Pflanzen oder Teile von diesen
\paragraph{Wirkung}
2 Arten der Wirkung:
\begin{description}
\item[Euphorika] Rufen Glücksgefühle hervor
\item[Halluzinogene] Verursachen Sinnestäuschungen (Halluzinationen)
\end{description}
\paragraph{Risiken und Gefahren}
Die Wirkung ist häufig schwer abzuschätzen, da sich die Dosis an Wirkstoffen von Pflanze zu Pflanze unterscheidet.
\subsubsection{Smart drugs}
Im engeren Sinne sollen sie die Leistungs- und Lernfähigkeit steigern. Oft sind sie nicht wirklich erforscht. Neben- und Langzeitwirkung sind oft unklar, ein medizinischer Einsatz kann sinnvoll sein,  von Selbstexperimenten ist abzuraten.
\subsection{Alkohol in der Schwangerschaft}
\subsubsection{Wirkung}
Der Alkohol kann über die Nabelschnur direkt auf das Kind wirken. Dort kann er großen Schaden an den Organen und am Hirn anrichten.
\subsubsection{Risiken und Gefahren}
Es kann nicht genau gesagt werden welche Auswirkung bei welcher Menge Alkohol zu welchem Zeitpunkt der Schwangerschaft anrichtet.
\subsection{Schlaf- und Beruhigungsmittel}
\subsubsection{Wirkweiße}
Sie wirken meist angstnehmend, schlaffördernd, beruhigend, muskelentspannend oder antiepileptisch (Schutz vor Krämpfen). Bei gemeinsamer Nutzung mit anderen Medikamenten können Nebenwirkungen auftreten.	
\subsubsection{Risiken und Gefahren}
die Einnahme über längere Zeit kann soziale und psychische Folgen haben, wie z.B. emotionales Desinteresse, Beziehungsprobleme, ....

\end{document}